【派錢4000元】指職津辦承受大壓力籲包容 林鄭：政府會檢討

【星島日報報道】行政長官林鄭月娥出席立法會質詢環節，民建聯柯創盛批評政府關愛共享計劃派4000元混亂，人手安排粗疏欠效率，有人收不到短訊，致電熱線亦打不通，令市民不滿。林鄭月娥回應指，政府會檢討，她又指，希望大家包容理解職津辦職員。

她說，這個計劃對在職家庭津貼辦事處帶來極大工作量和壓力，指職員承受好大的工作量和壓力，甚至精神上的壓力，指有他們要按的指引跟隨，處理派錢需時，希望市民體諒，她說，職津辦同事都想以高效率和快捷的方法處理所有申請。但作為政府部門要按很多規則去做，她說，政府會全力配合和支持職津處，會檢討制度和成效，希望未來有類似發錢的政策，可更理想順利。

她又說，希望公帑用得其所，推行這個一次過的補漏拾遺計劃，事後看來非常複雜，執行亦很困難。

一撚早已經講緊計法太複雜, 行政費用高, 不如人人固定派幾千好過la
有冇人要問責呀, 屌!

高科技港
真係人唔笑狗都吠

佢果時咪係人人固定派幾千囉
洗9左計右計

睇死你條仆街都唔會再派啦，檢討黎都哂氣

邊有d咁7既政府

我諗起之前特首選舉大賽 薯片嗰句我一向覺得除咗work hard，要work smart
原來係真㗎

收到錢啦冇信冇sms

佢一直唔明自己有幾智障 但佢覺得自己天才

巴打幾時遞信

2月1日

人手填表，人手遞表，人手入表
開發電腦系統要成18個月
香港政府

巴打 請問是咪顯示為auto pay?
因我剛睇ebanking 昨冇啦啦入左$3772比我，但顯示是auto pay

好醜怪 正經野做唔黎
政治毒藥就猛推

顯示caring and sharing

一個係聰明

一個係小聰明

曾俊華從善如流 完全冇難度
但今天的黨官就是此等貨式 垃圾

波波提都唔敢提 笑撚死人

一個連'嘟'八達通都唔撚識既人,點會識派錢?

成日有人要求有錢人唔應該派錢

抵死啦，本身2018年財政預算無話派錢，跟住又自以為好有能力去聽人講去攪加碼，最後叫佢做啲政黨囉哂彩，出事就質問你，自已就俾人插。

派錢本身係加分既措施
都比你搞到民怨沸騰
簡直係天才

當行政費去到以千萬計, 以億計既時候,
為左filter 走d有錢人而去搞咁多野,
你覺得仲值唔值得? 你慳得到幾多? 班高官都唔撚識成本效益.....

都有一堆巿民係咁諗 只俾窮人

做過一次 下次d人就唔會再叫審查

包你全家落地獄

諗L咗成年 到推計劃申請嗰時攪L到一鑊粥 派又派L到咁
想點啫？ 個腦生草？
可能俾啲中學生統籌仲好過你啦

落台啦！！！！！

其實4000拎去扣稅呢個真心on9
你俾左我 唔通覺得我到時走左佬唔俾稅？ 你話撚知我扣薪奉稅定利得税啫
check下係咪常駐香港都仲話

屌你老母 下次都冇錢派啦

有錢人會貪你嗰$4000？

包你老母
容你老母

又當眾講粗口

因為當時政府係判左比hsbc做

但好多人覺得唔抵

成個班底都係弱撚智 無人估到有幾複雜？

大陸人話香港好落後我都唔信
我家下都覺香港好廢

E?今次唔死撐既？
好似有d野喎

創科局做緊乜？

學資處不嬲都麻撚7煩

驗屍咁撚驗

但我諗
如果6月9成功左
未派果4000$
應該唔會派了
未收到4000果d應該凍過水

法國大革命恐怖時期，九名逃亡者在斷頭台被處決，1793年

外判比人攪諗方案重好..........

條柒婆識檢討就唔會出送中條例啦

最好成個政府cabinet批俾一個國際policy think tank/consulting firm，例如brookings, Carnegie Endowment, McKinsey etc.

提出派4000蚊果個要捉佢出來打靶